警方指大家「用字不同」

‧‧‧至於為何將「鐳射筆」稱為「鐳射槍」，警方指大家「用字不同」。警方相信市民購買雨傘及雞蛋，不構成干犯藏有攻擊性武器，認為「鐳射槍」較可疑。

‧‧‧盧偉聰指警方在昨日約3 時半已經將事件定性為「暴動」，惟當時他昨日見記者時使用「騷亂」一詞。他解釋是因為英文翻譯中文做得不好才說成「騷亂」
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
既然對家用字亂尻咁黎，民間記者會同埋大家日常用字係咪都應該用啲貼切啲既字眼?
e.g.
催淚彈->催淚性毒氣 (過期3年)
海綿彈->40毫米榴彈 (40mm Sponge grenade)
警棍->索帶長棍
水砲車->高壓水砲裝甲車
橡膠子彈->一般規定對人射擊時只能瞄準脖子以下，甚至只能瞄準地面，反彈攻擊下半身，以免擊中頭部或頸部，並造成穿透傷或其他致命傷害的橡膠子彈

另外，我覺得所有「防暴」字眼都唔再適用，因為暴力好明顯係警方一面倒。所以:
防暴警察->綠衫
防暴裝備->鎮壓裝備
防暴手段->鎮壓手段

集思廣益，對抗洗腦由你我做起

Ak47步筆 m4步筆

我玩開繩結 你用甲骨文
我們香港是多元社會

P

咁用LASER POINTER

抹黑=用字不同

速龍小隊=有裝爛仔

步筆，笑死

警犬非辱警
只是用字不同

時代革命非港獨
只是用字不同

唔似我，全部係描述緊事實，英文直譯

呢個又唔驚，香港無辱警罪

法杖

箱頭槍
鉛槍
槍筒
槍架山

港獨同愛中國咁啱用字不同啫

用字不同即係我哋可以叫佢放嘅teargas做沙林毒氣?

咁大家叫警察做警犬或狗都係「用字不同」, 絶對無侮辱成份

唔係搞笑架，係希望大家真係叫多啲，你諗下一般師奶小朋友聽到防暴黎緊，仲有啲會對佢地有種「正義」既聯想。 如果綠衫就有種以前大頭綠衣既bad feeling

熱溶膠筆
電鑽筆

鉛槍
原子槍
鉛芯槍

林鄭個the bill is dead 同撤回又係唔係用字不同嘅問題？

阿SIR, 上庭嗰時字眼係好緊要, 你試下咁同個官講只係用字不同睇下個官咩反應?!ON撚9!

警方對民居、老人院舍及動物診所直接發射過期催淚性毒氣，嚴重後果可致命

睇埋popo4點狗吠會先再推